黃遠輝：看不到居屋訂價有調整空間

【Now新聞台】運輸及房屋局局長陳帆指，港人首置上車盤推出後，或多或少會影響到居屋和綠置居的折扣。房委會資助房屋小組主席黃遠輝指，居屋訂價機制行之有效，看不到有調整空間。

政府計劃以安達臣道地皮作港人首置上車盤試點，推出約1000個單位。「首置」推出之後，其他的資助房屋會否受影響？運輸及房屋局局長陳帆出席電台節目指，港人首置上車盤或影響居屋或綠置居折扣。

現時的新居屋是以鄰近地區樓價七折訂價，房委會亦審視買家負擔能力。假設買家每月以入息上限四成供樓，房委會會檢視買家可問銀行借幾多錢，再看借到的錢是否負擔到屋苑大部分單位的售價，若負擔得到，訂價就算是恰當。

房委會資助房屋小組主席黃遠輝指這機制行之有效，無論樓價升或跌時也可調整折扣，看不到機制有調整空間。

至於施政報告提出綠置居恆常化會否影響居屋綠、白表比例，黃遠輝指，要待房委會檢討綠置居先導計劃後決定。

大家記住呢條陷家產個名

推動富戶政策迫高二首公屋居屋價格
而家仲驚你班人唔死,繼續用市價掛勾居屋
托市托到出汁
死撚屎啦

咁樓主覺得應該點做先岩

最好取消公屋、居屋
唔想納稅人幫大陸喱、廢青上車

居屋取消與市價掛勾
定價=居屋建築成本 + 一間同大細公屋單位成本
20年不能轉售
20年後轉售只限轉售綠白表，售價不可高於定價x通脹x一定折舊率

贊到錢用來補貼沒公屋/居屋的基層人士

做得高官都幾層樓係手啦

不能轉售咪搞到樓市冰封左一批樓係度
你話原價賣返俾政府好過啦

咁你不如慢慢輪公屋

公屋俾論唔區呀
你將居屋以雙倍租租俾白表我都贊成
總之公營房屋必需要同私營分割
而家黃遠輝治下既房委會卻反其道而行
先用富戶托起私樓市場
再將居屋同私樓挂勾
私樓升變相導致新居屋定價亦暴升
咁等同自己落場炒埋一份

原價或市價，以較低者為準

一定要輸，咁買黎做咩？仲要輸供樓利息

我個建議居屋係與市價脫勾
價錢只係成本價x1.5以內
唔係諗住炒啦
要炒就自己去借完再借再按博命
居屋本來係用黎自住
只要自住為本政府自己做埋低息保證借貸又有乜所謂

跟本就用賣居屋賺嘅錢補落公屋資源度

政府起樓俾你住仲想要賺錢？？？
要賺就買私樓

看不到政府人工有調整空間

停起公屋

全部起居屋

無私人樓 香港停止地產霸權